香港話同廣州話

廣州話傳到香港之後開始獨立發展
除咗吸收咗好多英文詞
都會受到其他方言影響 好似客家 潮州話 福建話
好似將輔音n 讀成l 好似係 有錯可屌
閩南話個南係讀lam
加上而加廣州話受到普通話影響好強
起身 講 起床
上堂 講 上課 等等
根本上已經冇正宗廣東話
好似所謂正宗中文一樣 爭正統係冇意思
繼續叫自己既語言做廣東話 都會比廣州人話你不中不英

另外我唔會叫某發音做所謂懶音
因為語言發展係越來越簡快
好似英文日文韓文 口語上會將語言lur埋 或者改變左個發音
佢地唔會有個何博士企出來話國民講錯自己既語言 拎本古代既書教你發古代音
相反香港有啲正音博士話你全世界都錯 要學佢跟個正宗發音
根本語言係會改變 唔會死咕咕 發音系統都一樣 唔信可以去聽下中外語古代發音 係會變到好唔同
我覺得作為一種身份認同 可以將我地既語言叫做香港話
況且好多大陸人外國人都會咁叫
香港人 香港地 香港話

犯罪團伙
抓獲
實施強姦
一起特殊事故

冇人回

btw
點解有啲香港人就係覺得自己語言唔可以加英文唔可以用「口語」書寫？「just like噉樣寫」就唔係「正宗」「書面語」？
日文都有假名同漢字啦

可以架其實 不過中英文望落去冇咁靚
仲可以用“假名”學日文咁
或者完全唔用漢字 我覺得仲好 同中文切割

西關人都講開空調、關燈、上班，我基本上唔當佢哋講緊廣州話

咪就係，成班支那廣州連登仔喺度話吹秦廣州人D廣東話發音先係正宗字正腔圓，香港人有懶音乜乜柒柒，咁鐘意支那廣州style廣東話咪死過去支那度住囉，學埋佢哋D口音講嘢啦笨

錯字奏

所以香港人唔好話自己錯/懶音
要接受自己同標準有分別
要你改跟廣州標準係一種大中華心態

咁係因為二戰後太多唔同粵語區移民，混合發展自然傾向用比較簡單既發音

吳我係讀開ng，聽其他人就ng m都有，五我就mg m都有讀，尤其是當讀五廿x時，五係讀ng，仲有剩，我係盛同靜都會讀

我聽開係靜低，唔係盛低喎，你係咪聽開D新移民口音咋

剩下
剩餘
人口過剩？？

係咪有兩個讀音咋？

不過其實有D人懶音真係好嚴重，lurlur下咁接受唔到，我懷疑有部份人可能屋企係支那新移民，受左佢哋屋企人講唔正廣東話口音影響，但廣州果隻字正腔圓抑揚頓挫都係一樣咁難聽同好老土

證明你邏輯唔通囉

我唔明佢哋成日講嘅香港話lur脷係咩意思，有冇舉證？
我見有條片佢哋話係正宗廣州人講嘢，我睇完心諗，同香港人有咩分別？表達上就比較似以前老一輩香港人嘅口吻，口音上同香港人非常接近，只有好輕微嘅大陸口音。但我都係唔明，所謂咬字正宗係咩意思，我諗到嘅純粹係戈位廣州人抑揚頓挫sharp d之外，我唔覺咬字有咩分別。
lur脷我就唔清楚，但相反，我留意依家好多後生仔講嘢都有大陸口音，好撚難聽。